# Sujet : Application de la technologie quantique 

## IONQ : Première startup du quantique à entrer en Bourse…
### https://www.informatiquenews.fr/ionq-premiere-startup-du-quantique-a-entrer-en-bourse-81726

4 Octobre 2021  11h55 

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Créée en 2015 dans le Maryland, IonQ est l’un des pionniers de l’informatique. Dès le début, l’entreprise est partie sur l’idée d’utiliser des ions piégés pour réaliser des Qubits. La technique des ions piégés est souvent considérée comme présentant l’avantage d’offrir des taux d’erreurs bien plus faibles que celles de D-Wave, IBM ou Google. C’est surtout l’une des premières entreprises à avoir réellement mis en pratique ses théories. Elle produit des machines jusqu’à 32-qubit accessibles depuis les services QaaS (Quantum as a Service) d’AWS, Azure et Google.

**Utile** : En 2021, l’entreprise a finalisé deux innovations, la première est une technologie RMQA (Reconfigurable Multicore Quantum Architecture) qui doit lui permettre d’agréger plusieurs de ses processeurs quantiques au sein d’une même machine.
La seconde se nomme EGTs (Evaporated Glass Traps), offrant un meilleur contrôle individuel de chaque qubit au sein d’un ordinateur quantique.
Les deux technologies réunies doivent permettre à IonQ de proposer dans un avenir relativement proche des machines de plusieurs centaines de Qubits. Il affirme que plus de 275 000 développeurs utilisent déjà son kit de développement Qiskit SDK et que ses ordinateurs quantiques exécutent des milliers de jobs quantiques chaque semaine via les services d’AWS, Azure et Google.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Tribunes: De la nécessité d’opter pour de nouveaux paradigmes
### https://lapresse.tn/110779/tribunes-de-la-necessite-dopter-pour-de-nouveaux-paradigmes/

4 Octobre 2021 11h55

**Outils** : Google Alerte

**Contexte** : La révolution de l’intelligence, avec l’apparition dès les années quatre-vingt-dix de la téléphonie numérique et la rapide diffusion de l’internet, les progrès enregistrés en matière d’intelligence artificielle (IA), notamment à partir de 2015, l’apparition de l’internet des objets et bientôt l’internet du cerveau (Brain internet), dont l’objectif est la transmission des pensées.   

**Utile** : La révolution du quanta, autrement dit la fabrication de machines qui fonctionnent non pas selon les lois de la physique classique, avec notamment une approche binaire (zéro ou un), mais selon les lois de la mécanique quantique (en même temps zéro et un), ce qui augmente considérablement les capacités de calcul et de stockage des données. Les médias rapportent régulièrement des informations concernant des expériences sur des ordinateurs quantiques réalisées dans certains pays. Ces révolutions technologiques dont on vient de parler vont avoir un impact considérable sur les différents domaines de la vie, aussi bien professionnels que personnels. Les données personnelles seront de plus en plus difficiles à protéger et grâce à l’intelligence artificielle et aux capacités énormes de l’informatique quantique, on pourra reproduire les faits et gestes d’un individu au cours de sa vie. 

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Une technique pour tout apprendre, même des choses complexes
### https://www.fredzone.org/une-technique-pour-tout-apprendre-9658

**Contexte** : La Technique de Feynman est une méthode d’assimilation, cette technique est en fait un moyen créé par le physicien pour lui permettre d’identifier les choses qu’il ne savait pas, et ainsi de pouvoir les comprendre. Pour utiliser la Technique de Feynman pour apprendre, il faut passer par 4 étapes importantes.
- 1- Choisir le concept à apprendre
- 2- Se l’enseigner à soi-même ou à une autre personne
- 3- Identifier ses lacunes et essayer de les combler
- 4- Simplifier le plus possible et utiliser des analogies

**Utile** : Richard Feynman était un physicien lauréat d’un Prix Nobel et qui a beaucoup apporté dans de nombreux domaines scientifiques. On peut citer par exemple ses travaux en mécanique quantique et en physique des particules. A part cela, il a aussi été le pionnier de l’informatique quantique et a introduit le concept de nanotechnologie. 

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Les Etats-Unis lancent une task force internationale pour lutter contre la cybercriminalité 
### https://www.usine-digitale.fr/article/les-etats-unis-lancent-une-task-force-internationale-pour-lutter-contre-la-cybercriminalite.N1146862

4 Octobre 2021  13h53

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : En octobre, les Etats-Unis vont rassembler 30 pays sur le thème de la cybercriminalité. L'objectif est d'accélérer la coopération internationale et la collaboration entre les forces de l'ordre. Les flux de cryptomonnaies issus des cyberattaques sont également dans le viseur de la Maison-Blanche. 

**Utile** : L'objectif de cet événement, organisé par Washington, est d'accélérer la coopération dans la lutte contre la criminalité et d'améliorer la collaboration entre les forces de l'ordre. Les capacités offertes par l'informatique quantique et l'intelligence artificielle doivent être pleinement exploitées, écrit Joe Biden.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Global Quantum Key Distribution (QKD) Market 2021 Segments et Dynamics Analysis d’ici 2026 – ID Quantique, SEQURENET, Quintessence Labs, Magiq Technologies
### https://androidfun.fr/global-quantum-key-distribution-qkd-market-2021-segments-et-dynamics-analysis-dici-2026-id-quantique-sequrenet-quintessence-labs-magiq-technologies/

5 Octobre 2021 06h29

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : MarketandResearch.biz a ajouté un nouveau rapport intitulé Global Quantum Key Distribution (QKD) Croissance du marché (statut et perspectives) 2021-2026 présente une image systématique du marché et fournit une explication détaillée des différents facteurs qui devraient stimuler le développement du marché. En outre, une analyse complète et une étude approfondie de la L’état actuel de l’industrie mondiale Distribution de clé quantique (QKD) est expliqué.

**Utile** : Le rapport sur le marché mondial Distribution de clé quantique (QKD) présente une analyse experte et approfondie des tendances commerciales importantes et des opportunités de développement futures sur le marché au cours de la période 2021 à 2026. 

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Soyons pratiques* : D-Wave détaille l’expansion de ses produits et sa feuille de route multi-plateformes
### https://www.silicon.fr/press-release/soyons-pratiques-d-wave-dtaille-lexpansion-de-ses-produits-et-sa-feuille-de-route-multi-plateformes

6 Octobre 2021 06h29 

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : La société d’informatique quantique lance une mise à jour de performances et de nouveaux solveurs hybrides, tout en élargissant sa portée. Désormais, elle est le seul prestataire spécialisé dans la fourniture d’ordinateurs quantiques à recuit et à passerelle.  D-Wave Systems Inc., le leader des systèmes, logiciels et services informatiques quantiques, a annoncé aujourd’hui lors de sa conférence annuelle une mise à jour des performances du système quantique Advantage™, un nouveau solveur hybride dans le service cloud quantique Leap™ de la société, ainsi qu’une avant-première de sa plateforme d’informatique quantique de nouvelle génération, qui inclura à la fois des ordinateurs quantiques à recuit et à passerelle. Les versions des produits et la feuille de route ont pour objectif de continuer à apporter toute l’étendue des solutions quantiques aux clients, aujourd’hui comme demain, afin d’accélérer l’adoption, l’usage et la valeur client.

**Utile** :  D-Wave est le chef de file du développement et de la fourniture de systèmes, logiciels et services informatiques quantiques et le premier fournisseur commercial au monde d'ordinateurs quantiques, ainsi que la seule société au monde à mettre au point à la fois des ordinateurs quantiques en anneau et en passerelle. Notre mission est de libérer la puissance de l'informatique quantique pour le monde. Nous y parvenons en produisant de la valeur client avec des applications quantiques pratiques pour résoudre des problèmes dans des domaines aussi variés que la logistique, l'intelligence artificielle, la science des matériaux, la découverte de médicaments, la planification, la cybersécurité, la détection des défauts et la modélisation financière

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Marché des solutions de cryptographie quantique – demande croissante des professionnels de l’industrie : ID Quantique, NuCrypt, NEC
### https://androidfun.fr/marche-des-solutions-de-cryptographie-quantique-demande-croissante-des-professionnels-de-lindustrie-id-quantique-nucrypt-nec/
6 Octobre 2021 06h29 

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Dernière étude de recherche de JCMR, y compris le marché mondial des solutions de cryptographie quantique « T1-2021 » le  plus récent par fabricants, régions, type et application, prévisions jusqu’en 2021-2029. Le rapport de recherche sur les solutions de cryptographie quantique présente une évaluation complète du marché et contient les tendances futures.

**Utile** : La recherche couvre la taille actuelle et future du marché du marché mondial des solutions de cryptographie quantique et ses taux de croissance sur la base de données historiques de 8 ans.La concurrence sur le marché des solutions de cryptographie quantique ne cesse de croître avec la montée en puissance de l’innovation technologique et des activités de fusion et acquisition dans l’industrie des solutions de cryptographie quantique.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Une entreprise veut réconcilier les deux familles de l'informatique quantique 
### https://www.zdnet.fr/actualites/une-entreprise-veut-reconcilier-les-deux-familles-de-l-informatique-quantique-39930325.htm
7 Octobre 2021 15h53

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : La société d'informatique quantique D-Wave et la société canadienne Clarity se présente comme l'un des pionniers de l'informatique quantique, s'est engagée à devenir le premier fournisseur de recycleurs quantiques et d'ordinateurs quantiques de type "gate". Si elle y parvient, elle pourrait frapper un grand coup sur ce marché d'avenir.

**Utile** : La société souhaite en effet commencer à inclure un ordinateur quantique supraconducteur à grille, similaire à ceux développés par des géants technologiques comme IBM ou Google, dans les deux prochaines années. D-Wave ambitionne de mettre en ligne les premières unités de traitement quantique (QPU) à grille, ou de type "gate", d'ici à 2024, via son service de cloud quantique.
Pour 2025 D-Wave prévoit toujours de se concentrer sur la connectivité et la cohérence des qubits dans ses recycleurs. L'entreprise publiera des outils et de la documentation, comme des exemples de code ou des simulateurs de modèles de portes, afin de préparer les développeurs à faire leurs premiers pas dans l'informatique quantique multiplateforme.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Jalon de mise en réseau quantique dans un environnement réel 
### https://maniacgeek.net/intelligence-artificielle/jalon-de-mise-en-reseau-quantique-dans-un-environnement-reel/
8 Octobre 2021 06h08 

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Une équipe du laboratoire national d’Oak Ridge du département américain de l’Énergie, de l’Université de Stanford et de l’Université de Purdue a développé et démontré un nouveau réseau local quantique entièrement fonctionnel, ou QLAN, pour permettre des ajustements en temps réel aux informations partagées avec des systèmes géographiquement isolés à l’ORNL en utilisant photons intriqués traversant la fibre optique.

**Utile** : Ce réseau illustre la façon dont les experts peuvent connecter les ordinateurs quantiques et des capteurs à une échelle pratique, réalisant ainsi tout le potentiel de ces technologies de nouvelle génération sur la voie de l'Internet quantique. La distribution de clés quantiques a été l’exemple le plus courant de communications quantiques sur le terrain jusqu’à présent, mais cette procédure est limitée car elle établit uniquement la sécurité. Les réseaux quantiques sont incompatibles avec les amplificateurs et autres ressources classiques d’amplification de signal, qui interfèrent avec les corrélations quantiques partagées par les photons intriqués. Avec cet inconvénient potentiel à l’esprit, l’équipe a intégré un provisionnement flexible de la bande passante du réseau, qui utilise des commutateurs sélectifs en longueur d’onde pour allouer et réaffecter des ressources quantiques aux utilisateurs du réseau sans déconnecter le QLAN. Ils prévoient que de petites mises à niveau du QLAN, y compris l’ajout de plus de nœuds et l’imbrication de commutateurs sélectifs en longueur d’onde, formeraient des versions quantiques de réseaux interconnectés.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Panne mondiale : le jour où le monopole de Facebook est devenu une évidence 
### https://www.numerama.com/tech/744939-panne-mondiale-le-jour-ou-le-monopole-de-facebook-est-devenu-une-evidence.html
05 Octobre 2021 à 12h02

**Contexte** Facebook, Instagram, WhatsApp et Messenger étaient inaccessibles pendant plus de 6 heures le 4 octobre 2021, provoquant une panique mondiale inédite à l’ère des réseaux sociaux. Une épine de plus dans le pied de Facebook, qui essaie justement de justifier qu’il n’occupe pas de position monopolistique, toutes les applications et sites appartenant au groupe Facebook étaient victime d’une immense panne inédite, paralysant la majorité de l’internet mondial pendant plus de six heures. Instagram, Messenger, WhatsApp et Facebook, quatre des applications les plus utilisées dans le monde, étaient inaccessibles. Impossible de rafraîchir un des réseaux sociaux ni d’envoyer une photo ou un petit mot sur une des messageries du grand groupe Facebook.

**Utile** : Aux alentours de 18 heures, il y a eu plus de 21 000 signalements pour Facebook sur le site Down Detector. Lorsque l'on tentait d'accéder au réseau social à partir d'un navigateur, on obtenait une erreur "DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN". Alors que l'on aurait pu penser à un problème de DNS compte tenu des messages qui s'affichaient au sein des navigateurs, ce n'est pas le cas. Cela est plutôt une conséquence. L'origine de la panne est ailleurs et c'est un problème réseau puisque c'est le routage BGP qui est en cause. On aurait pu croire qu'il s'agissait d'une attaque informatique, mais non il s'agit bien d'une panne suite à une erreur de configuration sur les routeurs principaux de Facebook. 

Note : le BGP (Border Gateway Protocol) est un protocole de routage qui est au cœur du fonctionnement d'Internet, puisqu'il y a des échanges d'informations entre FAI, entre fournisseurs de services Cloud et entre sociétés.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## https://androidfun.fr/marche-des-services-de-cloud-computing-quantique-selon-la-valeur-du-tcac-les-tendances-de-lindustrie-et-lanalyse-regionale/
### Marché des Services de Cloud Computing Quantique selon la valeur du TCAC, les Tendances de l’industrie et l’Analyse régionale

10 mars 2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Le rapport sur le marché Service de Cloud Computing Quantique présente un résumé détaillé de la taille, de la part et des opportunités de croissance du marché par type, utilisateurs finaux, application, géographie et principales entreprises. Le rapport est occupé par des informations cruciales et bien informées nécessaires au marché Service de Cloud Computing Quantique .

**Utile** : Le rapport d’étude de marché Service de Cloud Computing Quantique est présenté sous forme statistique pour offrir une compréhension claire du scénario de l’industrie. If offre les dernières statistiques concernant la taille, la valeur et le volume, la consommation, le taux d’expansion du marché en référence à chaque segment et simplifie également la performance du marché de ces divisions. En outre, le rapport est créé à l’aide de diverses analyses qualitatives telles que l’analyse de Porter, l’analyse SWOT, l’analyse de la chaîne de valeur et d’autres analyses essentielles qui sont cruciales pour un rapport d’étude de marché supérieur.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Des scientifiques ont inventé un capteur quantique capable de « regarder » dans le sol.
### https://wizee.fr/des-scientifiques-ont-invente-un-capteur-quantique-capable-de-regarder-dans-le-sol/

8 mars 2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Unе nоuvеllе étudе dаnѕ Nаturе déсrіt l’unе dеѕ рrеmіèrеѕ аррlісаtіоnѕ рrаtіquеѕ dе lа détесtіоn quаntіquе, unе tесhnоlоgіе јuѕqu’ісі lаrgеmеnt théоrіquе quі аѕѕосіе lа рhyѕіquе quаntіquе еt l’étudе dе lа grаvіté tеrrеѕtrе роur « rеgаrdеr » dаnѕ lе ѕоl.

**Utile** : Се сарtеur quаntіquе роurrаіt аіdеr à рrédіrе lеѕ trеmblеmеntѕ dе tеrre, cоnnu ѕоuѕ lе nоm dе grаdіоmètrе quаntіquе dе grаvіté, се nоuvеаu сарtеur quаntіquе mіѕ аu роіnt раr l’unіvеrѕіté dе Віrmіnghаm ѕоuѕ соntrаt аvес lе mіnіѕtèrе brіtаnnіquе dе lа défеnѕе еѕt lа рrеmіèrе tесhnоlоgіе dе се tyре à êtrе utіlіѕéе еn dеhоrѕ d’un lаbоrаtоіrе. Lеѕ ѕсіеntіfіquеѕ аffіrmеnt qu’іl lеur реrmеttrа d’ехрlоrеr dеѕ ѕоuѕ-ѕtruсturеѕ ѕоutеrrаіnеѕ соmрlехеѕ dе mаnіèrе bеаuсоuр рluѕ éсоnоmіquе еt еffісасе qu’аuраrаvаnt. Віеn qu’іl ехіѕtе déјà dеѕ сарtеurѕ dе grаvіté, lа dіfférеnсе еntrе lеѕ équіреmеntѕ trаdіtіоnnеlѕ еt се сарtеur à énеrgіе quаntіquе еѕt énоrmе саr l’аnсіеnnе tесhnоlоgіе рrеnd bеаuсоuр dе tеmрѕ роur détесtеr lеѕ сhаngеmеntѕ dе grаvіté alors que се nоuvеаu tyре dе сарtеur quаntіquе hаutеmеnt ѕеnѕіblе еѕt сараblе dе mеѕurеr lеѕ іnfіmеѕ vаrіаtіоnѕ dеѕ сhаmрѕ grаvіtаtіоnnеlѕ d’оbјеtѕ dе tаіllеѕ еt dе соmроѕіtіоnѕ dіvеrѕеѕ ехіѕtаnt ѕоuѕ tеrrе – соmmе dеѕ ѕtruсturеѕ аrtіfісіеllеѕ еnfоuіеѕ dерuіѕ dеѕ éоnѕ – dе mаnіèrе bеаuсоuр рluѕ rаріdе еt рréсіѕе.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Ordinateur quantique : la pépite française Alice & Bob est toute proche de révolutionner un marché estimé à 850 milliards de dollars
### https://www.latribune.fr/technos-medias/informatique/ordinateur-quantique-la-pepite-francaise-alice-bob-est-toute-proche-de-revolutionner-un-marche-estime-a-850-milliards-de-dollars-905781.html
10 mars 2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : La jeune pousse française, spécialisée dans l’informatique quantique, a mis au point une technique révolutionnaire pour limiter les erreurs de calcul. Elle vient également de lever 27 millions d'euros, dont elle compte se servir pour étoffer ses effectifs et progresser vers la mise au point d’une machine capable de traiter des problèmes concrets. Les applications attendues de cette technologie pourrait bien révolutionner une multitude de secteurs économiques, de la médecine au bâtiment. 

**Utile** : Cette avancée permet de multiplier par 100.000 le temps de vie des bits quantiques et constitue ainsi une avancée majeure vers la mise au point d'un ordinateur quantique. L'ordinateur quantique mobilise les possibilités de la mécanique quantique pour réaliser des calculs qui s'avéreraient trop complexes pour un ordinateur classique. Un physicien d'Oxford et pionnier de l'informatique quantique, affirme qu'un ordinateur quantique peut être pensé comme une multitude d'ordinateurs classiques travaillant de concert dans des univers parallèles.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Un ordinateur quantique universel tolérant aux erreurs
### https://www.ecinews.fr/fr/ordinateur-quantique-universel-tolerant-aux-erreurs/
16 mars 2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Alice & Bob, une startup cofondée en 2020 par Théau Peronnin et Raphaël Lescanne, deux physiciens issus de l’Ecole normale supérieure, vient de valider des avancées technologiques majeures dans le développement des ordinateurs quantiques et lever 27 millions d’euros auprès de plusieurs investisseurs dont Bpifrance.

**Utile** : Contrairement à son homologue classique, un ordinateur quantique utilise des qubit pour effectuer ses calculs. Un qubit est un système physique à deux états notés (1)  et (2) , tout comme un bit classique, mais avec une propriété cruciale: ces deux états peuvent être placés dans une superposition quantique. Il est fort probable que nous n’utiliserons jamais d’ordinateur quantique de bureau. Par contre, ils sont adaptés à la résolution de tâches spécifiques connues pour être trop complexes pour un ordinateur classique, tels que des problèmes d’optimisation ou d’algèbre linéaire de grande dimension.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Avocat Informatique quantique
### https://www.alain-bensoussan.com/avocat-informatique-quantique/
17/03/2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : ![](veille1.PNG)

**Utile** : l’informatique quantique concerne les calculateurs quantiques utilisant des phénomènes quantiques, telles que la superposition et l’intrication afin d’effectuer des opérations sur des données.

Les ordinateurs quantiques ouvrent de nouvelles possibilités en matière de puissance de calcul. Contrairement à un ordinateur classique travaillant sur des données binaires, codées sur des bits, valant 0 ou 1, le calculateur quantique travaille sur des qubits en superposition d’états 1 et/ou 0.

Les ordinateurs permettront d’explorer des bases de données gigantesques pour faire des liens impossibles à faire à ce jour. Surtout, les ordinateurs quantiques seront capables de faire tous les calculs possibles, ce qui implique d’énormes risques en termes de sécurité ; les ordinateurs quantiques sont susceptibles de menacer les systèmes de chiffrement. La cryptographie quantique, autre sous-domaine de l’informatique quantique est donc en plein développement.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## L’informatique quantique sur le marché de l’agriculture connaîtra une expansion robuste d’ici 2029 |BOLTZ, IBM, Google 
### https://afriquequigagne.ca/news/213979/linformatique-quantique-sur-le-marche-de-lagriculture-connaitra-une-expansion-robuste-dici-2029-boltz-ibm-google/
17/03/2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : L’informatique quantique dans l’agriculture L’étude de marché comprend une recherche primaire parallèlement à une enquête approfondie sur les perspectives subjectives et quantitatives par différents spécialistes de l’industrie, des pionniers clés des suppositions pour acquérir une compréhension plus approfondie du marché et de l’exécution de l’industrie.

**Utile** : Ce rapport fournit un aperçu détaillé et analytique des différentes entreprises qui s’efforcent d’atteindre une part de marché élevée sur le marché mondial L’informatique quantique dans l’agriculture. Les données sont fournies pour les segments les plus dynamiques et les plus dynamiques. 

# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Pasqal signe avec Microsoft le premier processeur quantique à atomes froids sur Azure Quantum 
### https://www.industrie-techno.com/article/pasqal-signe-avec-microsoft-le-premier-processeur-quantique-a-atomes-froids-sur-azure-quantum.68832
23/03/2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : La start-up française de calcul quantique à base d’atomes froids Pasqal a signé un partenariat avec Microsoft pour rendre accessible son processeur sur l’offre de cloud Azure Quantum. Une première pour cette technologie prometteuse. La start-up française Pasqal, l’un des les leaders mondiaux dans la fabrication de processeurs quantiques basés sur la technologie des atomes froids, a annoncé le 21 mars l’arrivée de son calculateur sur la plate-forme cloud dédiée de Microsoft, Azure Quantum.

**Utile** : Pour fabriquer ses bits quantiques (qubits), Pasqal refroidit des atomes neutres puis les contrôle à l'aide de «pinces optiques», en utilisant des lasers, pour concevoir des processeurs complets avec une connectivité et une évolutivité élevées, qui fonctionnent à température ambiante. L'exécution d'algorithmes sur le système à atomes froids de Pasqal, technologie encore peu connue jusqu’à présent, ouvre la porte à des capacités uniques qu'aucun autre système quantique n'offre.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**



# **___________________________________________________________________________________________________________________**

## Affichage à points quantiques Marché Rapport D’Analyse De La Taille Axé Sur Les Applications Et La Région Géographique Jusqu’En 2031
### https://boursomaniac.com/2022/03/24/affichage-a-points-quantiques-marche-previsions-de-lanalyse-de-loffre-et-de-la-demande-2022/

25/03/2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Un rapport récent intitulé « Marché mondial Affichage à points quantiques 2022 » est une étude complète sur l’industrie Affichage à points quantiques, il révèle quel est l’état du marché au cours de la période de prévision 2022-2031. Le rapport sur le marché Affichage à points quantiques a présenté les mêmes aspects marketing tels que les données historiques, l’innovation technologique, les tendances actuelles du marché, l’environnement, les technologies à venir et les progrès techniques dans l’industrie concernée.

**Utile** :  L’étude sur le marché Affichage à points quantiques indique également l’état du marché, le taux de croissance, la part de marché, les dernières tendances, les opportunités récentes, les moteurs du marché, les défis, les risques et les ventes par pays et distributeurs.

# **___________________________________________________________________________________________________________________**
## Êtes-vous prêt pour l’informatique quantique?
### https://www.latribune.ca/2022/03/22/etes-vous-pret-pour-linformatique-quantique-d02f2ada9f2643c7c57734e168b52ef5
23/03/2022

**Outils** : Google Alerte 

**Contexte** : Ce qui semblait être à des années-lumière de se matérialiser pourrait bientôt se concrétiser : l’informatique quantique est en plein essor et des cas d’utilisation émergents promettent de créer une valeur significative pour les industries, si les dirigeants d’entreprises se préparent dès maintenant, constate la firme McKinsey. Les dirigeants de tous les secteurs devraient néanmoins commencer à se préparer à la maturation de l’informatique quantique qui devrait survenir d’ici 2030, conseille McKinsey. 

**Utile** : Un ordinateur quantique est l’équivalent d’un ordinateur classique, sauf que ses calculs sont décuplés et ont le potentiel de faire progresser de façon phénoménale l’innovation dans de nombreux domaines nécessitant des calculs complexes, comme la conception de nouvelles solutions en matière de logistique et de chaînes d’approvisionnement ou le développement de l’intelligence artificielle. Des applications sont en train de se concrétiser, comme celles des communications quantiques ou des capteurs quantiques, l’informatique quantique promette d’aider les entreprises à résoudre des problèmes qui dépassent la portée et la vitesse des ordinateurs conventionnels haute performance, les cas d’utilisation sont encore en grande partie expérimentaux.
